香港金總終於接受網上會員申請啦

多謝會員對香港金總的支持和關注。

經過兩個月的努力，香港金總現已成功開設銀行戶口，並推出全面網上申請入會、進行認證及提交會費。

全新入會申請表在下方：
中文：
Eng:

如已遞交舊申請表者，毋須再次申請，本會將於稍後時間，逐一以電郵聯絡閣下。

自公布招收會員起，同業準會員都對會員資訊保密題目以及僱主潛在相應行動表示關注。

香港金總希望就以上憂慮作以下解釋：

1. 會員個人資料絕對保密，工會現正使用Google Data Service — 全球最安全IT公司之一。
理事會致力確保會員資料得到最妥當安排，會員資料只限於理事及授權之助理方可接觸。

2. 根據《僱傭條例》第21B，有意參與工會人士無需事先向企業/僱主獲得批准。參加工會事宜為市民個人意願及自由，企業沒有權利就上述理由進行任何干涉/打壓行為。

3. 隨著香港金總會員人數上升，便有助工會與企業間建立對等關係，工會於社會及企業層面亦有更高話語權。

此時此景，團結一致就是香港人必須守護的最後防線。

希望以上回應可解答準會員的困惑，「沈默就是為惡者的幫兇」，工會致力成為一個凝聚團結力量的平台。為職場上的不公及打壓發聲。

在此誠邀同業們，無需要孤單作戰，加入我們的大家庭，共同爭取應有的公義和權益。

網上入會教學：

#香港金總
#HKFU
#網上入會
#OnlineEnrolment

====

2020年度計劃 2020 Year Plan

====

香港金總 contact

Facebook:
Instagram:
Telegram: @HKFIEGU

Push

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

推

㠪啊喂

蓋Ching

大佬

中資係香港已成市場毒藥！

UP

lm

up

Up

可以入嚟share埋 Facebook post

咁貴嘅，好似拎去捐比手足好d lol

認住831幫警甴殘殺手足兇手

呢個喺兩樣唔同的抗爭嚟，要宣傳要增強業界力量，樣樣都係錢，100數一個月其實唔貴

外國的工會都係收緊人工的1%，只不過係香港的其他工會收得平，所以香港的工會咁弱勢...

幫推

組織工會 準備三罷

On9乎？

堆呀

再推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

push

G持

推！！！

Push.

借位推今晚集會
要人阿！！！！！！！

今晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

Push lm

幫推 金融好重要

金帝

我睇住你地成立，但我有問題想問下
1. 資料會永久保存？
2. In case, google drive 比人 hack咗， 工會有咩後備方案
3理事/ 助理可以睇下全部資料？ 假如，有一日個助理變咗藍/紅，咁資料咪會部會外流？定每個人有 partial access right ?
4將來工會助理/ committee 唔做，下個助理點樣 make sure 佢地係黃？你知金融業多藍紅

多謝你的關注與提問

1. 會藉active 時，會員資料會被保存。在會藉invalid之後三個月，會員仍可reinstate 會藉，其個人資料亦會保存到會藉失效後三個月
2. 會員資料會由google drive 移到database 中。而database 亦只有Authorized person and device 才可存取 (part of data privacy guideline, WIP)
3. 在資料進入database 後，只有authorized person 可存取，權限亦會定期Review. 而取得資料權限亦會base on 該次存取需要而取得，並非全取權限(part of data privacy guideline, WIP)
4. 工會正在訂制資料保障rules. 完成後會經會員大會同意列入會章。作為會章一部份，會員資料存取將會受法例保障

今晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

今晩要人啊

推
恭喜你地

少少更正，以下為準：

1. 會藉生效時，會員資料會被保存。在會藉失效時(不論任何原因)，當事人可進行上訴，並需經過會員大會投票表決，因此其個人資料亦會保存不超過兩年。

2. 會員資料將視乎經費，計劃由google drive 移到database 中。而database 亦只有Authorized person and device 才可存取。

3. 現時資料只有authorized person 可存取，權限亦會定期Review. 而取得資料權限亦會根據實際存取需要而取得，並非全取權限。

4.理事會成員由會員一人一票選出，理事助理能接觸的會員資料也十分限。我們也會盡力保護會員私隱。但有關捉鬼的問題，相信國家級機構也未能幸免。

正

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

工會幫推

tui

推呀

乜撚野金總屌你老母搵個位寫一寫個全名出黎有幾難
睇撚死人

幫你推一推個post 先

外國公會高年費
但係有搞罷工就俾錢你
一個企業有廿個人係個公會就可以威脅話公會杯葛你然後搵公會入面有空缺嘅自己友請你
哥俾補償

咁嘅質素無錢點搞？

留名

各位金融狗

IT9幫推

Sorry
睇完都唔知咩叫金總

入會幫推

推，中環人快啲入gp

我哋就係要做到咁，不但止罷工有錢俾，仲要俾人炒可以立即幫你搵工

冇錢唔會成功

支持你地
建議可以考慮埋推廣公會文化
俾人更加知道點解要入會（咁樣更加易推廣）

當然內部要傾更加多detail，機制
補償機制同交流措施/點樣提供公信力+影響力

例如補償會點補償，有無例子參考
月入三萬，咩資歷底下，咩情況會有點樣嘅補償/支援。
當中又會經歷咩審核程序？會唔會需要調查？需要咩證明（好似612咁，唔算好透明就會俾人插，當然你地可以有自己考慮）

「影響力方面」
一個大型公會又會做到乜？
半年一次嘅薪金平均位調查報告？
最受歡迎業務/職位排名？
分享/交流會？

「公信力方面」
點樣俾會員監察？
內閣組成？
會唔會 有 會員大會？

以上都係建議，真心你地自己有自己方向都okay
但我會覺得知道哂上面嘅嘢，我會安心啲去入同埋更加易宣傳

萬事起頭好L難，加油

好多謝你的寶貴意見

由於工會的罷工基金依然係成立當中，所以仲未建立一套書面機制。可是，工會將「罷工基金」放於2020年度計劃中，就係希望會員的資金可以積谷防饑，亦都可以用得其所。你所講的建議非常值得本會參考。多謝。

至於「影響力」方面，根據已公布的年度計劃，今年會開始收集會員的工時和薪資數據，仲有唔同公司的現有文化，希望可以改善業界的工作環境。同時，工會會安排人手監察立法會會議，尤其係金融三界別的議員言論和香港金融業政策走勢，希望影響業界的未來發展。

「公信力」方面，工會每年最少會有一次會員大會，有每年一度的年度計劃、財政預算、年度工作報告、財政報告俾會員詳閱，工會亦有公開的彈劾機制監察理事會的運作。理事的組成亦會每兩年一屆由會員一人一票選出，理事為個人制，相比內閣制更難壟斷工會話事權。

如果希望更詳細了解香港金總，可以去香港金總的facebook page詳閱工會會章、年度計劃。

感謝你的意見。

我無野講
加油啊！
你地做得好嘅話係香港其他公會參考指標嚟
話哂金融界都係香港嘅基石之一

btw講咁多野係因為無睇過會章，年度計劃
我見你地已經開始有完整架構就唔講咁多了

繼續努力

好多謝你的意見

希望未來繼續多多指教

如果你係金融界的同業亦希望你加入工會，甚至成為工會義工幫助工會發展，工會的人手真係非常非常緊黜

多謝支持

Push 爆佢

其實入左工會是咪唔需要同公司自爆？

是咪要被炒先會有經濟援助？被迫辭計唔計

同埋呢行俾人炒得都幾難過到下一間公司background check，呢樣野點拆

會唔會定時公佈現時已參與工會既人數

完全冇需要同公司講

如果你係被炒或被離職都可以與理事會商量

我哋有良心經理計劃去幫被炒的會員

會定時向會員交代工會人數

我唔係金融界同業……但如果需要義工幫手都可以交流下

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

tg 支足channel

唔係金融界，幫推一推post’’’

請問呢個係咩黎

入工會啦

唔係member可以捐錢?驚搞亂你地條數

會費會唔會太貴
300一季
1200一年
我見其他會一年先幾百蚊。

可以解下會費用來做乜？

唔係唔想比，只係想錢每一分都用係手足身上

借個位嚟推推 高質po 建立黃色經濟圈
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

支持巴打

想請問有冇辦法預防共匪藍絲滲透？我見會章好似無講一D支持民主或五大訴求嘅字眼。

一定要相關行業人士才可入會？

撞

唔係唔想join 但會費好貴喎…
一兩舊水一年就話冇所謂姐 再做大啲再俾多啲都ok

多謝你的支持，不過暫時未有計劃接受非會員捐款

如果希望幫助本會，請盡力幫忙通知親友加入本會

多謝

參考外國的工會，會員費一般係薪金的1%-3%，1200一年已經係低於工會應收的價錢

所謂取之於民用之於民，工會的收入除咗要支持工會的行政開支外，仲有工會的宣傳費用、如果有會員被無理針對要支付法律費用、建設網上良心經理平台要錢、做關於同業的勞工權益的資料收集要錢、等等（詳情參考2020年度計劃）

如果冇錢，工會根本不能發展，亦唔可講之後罷工基金的成立，同埋大家想要的大三罷

香港就係工會收費太平，所以一直積弱，一直唔能夠發揮工會應有的效用。作為新生的工會，我哋唔想重蹈覆轍，所以決心要收取正常會費，重建屬於香港人的工會。

希望大家明白，多謝

會章的第二章，我哋要「守護香港的核心價值」，就已經包括民主自由法治等等，本會唔係淨係完咗今次運動就解散，而係希望長久守護香港。

至於捉鬼的問題，就算美國FBI都好難肯定組織會唔會有鬼，但係我哋有彈劾機制去俾會員監察理事會。

只要你係金融業的公司或機構工作就可以

咩人做工會幹事？

喺財仔做marketing 係咪唔入得

當然係金融界的銀行從業員啦

利申：所有理事冇政黨背景，工會亦係獨立工會

只要你的僱主係香港註冊的金融機構，你又係香港永久性居民，你就符合資格啦

點選出黎？中資金融機構高層都OK？大陸人入得？

公司有br、放債人牌照、亦入咗放債人公會

yes, 就黎追得上professional body 啲會費
唔知實際成效同保障如何
最怕會變成612咁個pool好大 但做好少野
啲會費點用真係要介定得好清楚

理事係會員一人一票選出嚟的

只有香港永久性居民先合資格加入香港金總

參考外國的工會，會員費一般係薪金的1%-3%，1200一年已經係低於工會應該收的價錢，真係一啲都唔貴

所謂取之於民用之於民，工會的收入除咗要支持工會的行政開支外，仲有工會的宣傳費用、如果有會員被無理針對要支付法律費用、建設網上良心經理平台要錢、做關於同業的勞工權益的資料收集要錢、等等（詳情參考2020年度計劃）

如果冇錢，工會根本不能發展，亦唔可講之後罷工基金的成立，同埋大家想要的大三罷

香港就係工會收費太平，所以一直積弱，一直唔能夠發揮工會應有的效用。作為新生的工會，我哋唔想重蹈覆轍，所以決心要收取正常會費，重建屬於香港人的工會。

希望大家明白，多謝

Enrolment -> Enrollment

好波手足!! Like!! Push!!

入工會啊大家